美國航空訂購47架波音787 取消空巴大單

法新社

（法新社舊金山7日電） 美國航空公司宣布 ，取消向歐洲飛機製造商空中巴士採購22架A350型客機 ，轉而向美國波音公司訂購47架787型夢幻客機，定價 總額達120億美元（約新台幣3528億元）。
法新社報導，美國航空公司（American Airlines Inc.）此次下給波音公司（Boeing Co.）的訂單，包括 22架787-8型客機，預定2020年開始交機；以及25架 787-9型客機，預定2023年開始交機。
波音民用飛機集團（Boeing Commercial Airplanes）總裁兼執行長麥克亞力斯特（Kevin McAllister）發表聲明說：「美國航空公司擴大採用 787型夢幻客機，我們極感榮幸。」
加計這批新機後，美國航空公司擁有的787型客機 總數將達89架。雖然新機的定價總額達120億美元，但 最終成交金額通常低於定價。
美國航空公司並說：「我們今天與空中巴士（ Airbus）達成協議，終止22架A350型客機的訂單，這是 我們簡化機隊的策略之一。舊訂單原本是由全美航空集 團（US Airways Group Inc.）所下。」美國航空已在 2013年買下全美航空。（譯者：張正芊/核稿：張佑之 ）

make American great again

愛國